[上樓置業]支那正在甘肅興建大規模集中營

By Beichuan Zhongxue

甘肅即將完工的新夾邊溝，長成什麼樣？
我希望我的猜測是錯的。如果你們能找到現場證據駁倒我，我非常高興。
這可能是中國正在甘肅修建的集中營：
總容量30萬-100萬人以上，相當於6–20個奧斯維辛；
周邊方圓40公里都是沙漠；
從2010年就開始建設，2017年中接近完工；
位置在民勤縣南湖鄉，你可以在google map，甚至高德地圖上找到這個地方；
網上有人說西北在建大型夾邊溝集中營。我本來是不怎麼相信的。夾邊溝、古拉格，相距21世紀的網路生活太遙遠了。

但是在google earth上搜尋一番之後，竟然，真的找到了這樣的地方。而且越仔細查看，越是仔細計算，越覺得可怕。太可怕了。瑟瑟發抖，雖然不敢相信，但是眼前的證據，我找不到任何別的解釋。

請在google earth上查看北緯38度07分，東經103度10分。你會看到在巴丹吉林沙漠的中心，有一大片極為整齊的藍色彩鋼巨大棚屋，以及周邊已經劃分得方方正正但是並沒有開始耕作的土地。如果你會查看歷史衛星圖片，還可以看見這片建築是怎樣在最近三四年之內出現在這一小片綠洲中。這就是2017年開始，等待著中國人的夾邊溝與古拉格，除此之外，我找不到別的任何答案來解釋這片藍皮屋的存在。

中間右下的那片綠洲就是立新農場所在地

這片建築在2013年開始修建，現在接近完工，包括四、五條通往這裡的沙漠公路。它絕不會是農場、工廠或者軍事基地。它規模龐大，至少是奧斯維辛的6倍以上，估計能容納幾十萬人沒問題。網上找不到任何相關照片，僅有google map在武威到南湖鄉的公路入口處標注了“立新農場”，很可能是地名採集無意記錄了該工程的代號。以下用“立新農場”來代替。

“立新農場”疑似項目代號，也可能有誤

修建歷史

從衛星圖可知，南湖鄉在2000年之前是廣大沙漠中的一片鹽鹼窪地草原，勉強可以稱為綠洲，面積約300平方公里，沒有任何流動的水源，只有幾戶人家。2002–2012年間開始大規模人口遷入，耕作水源很可能是深井地下水，大約共有幾十到上百戶農家，十年間慢慢幾乎把整片沼澤開墾為農田。只有一條路況極差的土質公路通入。民勤縣本來就是風沙中退化的綠洲城市，比起民勤縣所處的綠洲來說，南湖鄉是自然環境更惡劣的一片土地。冬季平均零下十幾度，全年降水非常稀少。

1998年荒蕪的南湖鄉
立新農場的開工時間在2012年12月至2013年12月之間。但是在武威-立新農場路口的建築設施（猜測為水泥建材處理廠）的2010年12月之前就已經開始動工。因此整個專案很可能是2010年就已經開始。從2012年開始，一條繁忙的四車道公路接通了立新農場和武威市，但是公路在武威的入口相當隱蔽。2015年，立新農場往東南通往景泰縣和往南通往黃花灘村的公路通車，都是造價高昂的沙漠公路。通往民勤縣的公路在不明時間翻新為柏油路。所以是誰花費巨額資金，在這塊貧瘠的地方搞建設？

最近的衛星圖在2016年12月顯示，位於西南部的大片居住設施已經接近完工，而東北部靠近民勤方向另有一塊新開工的建築區域。按照這個速度，2017年底整個設施已經基本完工，而且整個綠洲還有大約2/3沒有納入建設範圍，還有擴張的可能性。

2012年12月，尚未動工的南湖鄉

2013年12月，初步開始平整地塊

2014年12月，部分藍色大棚建成

2015年12月，部分居民區建成

2016年12月，接近完成的立新農場

是別的保密項目麼？
是新農村改造項目嗎？
有沒有可能是某種新農村改造項目呢？從新聞中可知，整個南湖鄉的村民在2016年之前都已經異地安置了，一些機構也已經遷走。因此可以知道，這片地已經被全部徵用了。

南湖鄉居民早已全體搬遷到城區了

其他機構也搬遷了
而且，南湖鄉的原居民，從衛星圖上數大約有300多棟房屋，頂天了也就4000人，這個數字和南湖鄉的人口統計也相符合。而新的建築光是一個區域就至少能容納上萬居民。這些建築都是修來容納什麼人的？

如果是新的農墾項目，與有限的墾殖區相比，居住區的比例過大，而且所有居民集中居住，在一座方圓十幾公里的農場中非常不方便。可以參見克拉瑪依附近農場墾殖區的規劃方式。而且，有何種農產品有必要動用大量資金，建設7年，修建4條沙漠公路？即使是同在民勤縣種植罌粟的勤鋒農場，也沒有採用這種建築方式（至於立新農場將來種植的作物是不是罌粟，就是另一個問題了）。

即使是種植罌粟的勤鋒農場，規劃也更便於生活工作

那麼，這些鐵棚是否可能是養殖基地呢？這是看起來最有可能的答案，衛星圖片上也有疑似黑點。如果是養牛羊基地的話，這無疑是中國最大的牛羊養殖場之一，無論何處也沒有在網上找到民勤縣有這麼大的養牛羊基地的資訊。甚至也有可能，在修建期間會放養一些牛羊來掩人耳目，你想想，在沙漠中心缺水的土地上花費這麼多資金修四條路建一個養殖基地，究竟是為什麼？

是工廠嗎？

除了農田以外，沒有看到任何像樣的工業、動力、研究的廠房設施。水源如此缺乏的地方，即使出於保密的需要也是極不明智的。看一下附近的酒泉衛星基地就明白了。光伏專案則更不可能，因為光伏電廠需要的管理人員極少。

酒泉附近的一個基地，工業設施為主導
是軍事／科研基地嗎？
同樣，沒有任何工業設施和機場，不像是任何一個軍事基地。可以和附近的金銀灘原子城相比較。如果是軍營，則非常缺乏操場等練習場所。可以和青海西大灘的坦克訓練基地相比較，沒有任何共同之處。
為什麼是集中營？
首先是孤立的地理環境。立新農場四周沙漠環繞，最近的出逃路線也要穿過40公里沙漠。其次沙漠環境惡劣，水資源有限，冬季嚴寒；廢棄物和人處理起來也非常容易；
而目前已經有了四條公路通往外界，還有一條沿著甘肅-寧夏省界延伸的簡易公路，建於2016年底，很可能是巡查防止逃跑。如果是任何別的項目，都只需要一兩條公路就夠了。
當然，最能說明一切的還是居住區外面那一排鐵絲網。
也可以反駁說，有證據表明這裡是一個養殖場啊。如果是集中營，為什麼沒有碉樓？我覺得最能說明一切的還是沙漠中心的位置、巨大的工程量和四條沙漠公路，明顯只有國家級工程才能調動的工程量。至於其他，改造起來還不是分分鐘的事。
結構：
目前已施工區域東西長17公里，南北長9.5公里，除了西南側的主要區域以外，還在東北側有一個小區域。以下皆為推測用途：
A.農墾區：佔據了農場的主要面積，雖然已經劃好田塊和道路，但是並未開始耕種；包括至少45個1.3x1.6km的方塊型農田區域；
B.彩鋼棚區1：包括近百個長200米、寬40米的藍色大棚，以及相似面積其他尺寸的大棚。目前看來部分作為養牛場使用。
C.彩鋼棚區2：2016年下半年出現，位於西北角的藍色大棚
D.住宅區1：包括約200棟4–5層的居民小樓，能容納約10000人。可能為管理人員居住。
E.住宅區2：包括300多棟單層小樓，能容納約2000人。
F.中央營區：位於耕地正中央，邊長750米的正方形區域，包括一棟較高大的主要建築與若干次要建築以及廣場。
G.東北部小片：東西5公里，南北1.6公里，包括規劃整齊的各類居住建築與耕地。猜測為獨立的功能單位。

能裝多少人？這取決於把哪些建築用來住人。]red\按照奧斯維辛集中營第二營的規模，大約1平方公里的居住面積，原計劃放置5萬人，實際最多放置了20萬人，那麼7平方公里的居住面積，大約可以容納35–100萬人以上。而且大棚的間距遠小於奧斯維辛的木屋，最終能夠容納多少人誰也說不清楚。[/red]

最後說明一下：我希望我的猜測都不正確，希望有人去實地拍詳細的照片來駁倒我，證明這一切都是我的幻想。

我估用來清洗維吾爾族

新疆西藏臺灣香港，人人有份

清洗香港既唔駛咁遠啦,廣東省大把

踢爆棋王計劃

當年大躍進死幾千萬支那人，呢個集中營濕濕碎啦

夾邊溝

真正發配邊疆

睇到呢啲post都覺得心寒

我而家先知中國有官方種植罌粟既農場，咁姐係中共官方有機會有份賣鴉片

入營的人，就用養豬的方法去養

好撚恐怖

點解唔直接殺？集中晒你班人等你易d作反？所以有時真係唔怪得阿爺立23條 太多人唯恐天下不亂

有冇聽過南泥灣？

祝你生生世世都做中國人

研究火星居住得唔得

浪費子彈+人既勞動力好有用
仲有就係人既器官好值錢

你估下連登有幾多人知咩黎？

有一半機會係Bitcoin礦場

支共不嬲都同鴉片報一樣係賣鴉片起家㗎啦
延安種鴉片賣俾國民黨D兵

礦場放係水力發電站先有平電

成日叫人上去睇下班老野快去住

上邊傳話搞左班支那人先

lm

係集中營 但住既係乳牛

現形

神棍好似真係咁講

係你地班傻仔身有屎先怕

你班支那五毛狗都有今日啦
入去坐啦
連埋你父母老婆仔女

爺你老母支那狗
你唔去問希魔點解唔直接殺？
因為可以做奴隸啊
你好快都要入去架啦

成村成村咁捉

季羨林: <<牛棚雜憶>>

雷洋同志到死都唔知自己身有屎

唔知，求解

無事兒無事兒, 黨都說了是用來搞生態移民的
[url]http://61.178.185.70:8888/pub/fagai/gkml/zdxm/16561.htm[/url]

成日用個亂字去嚇自細被洗腦班人，亂個源頭咪中共自己，成日打壓唔同民族，咪成日疑神疑鬼好多仇人囉

好似打機咁打
話係沙漠劃地就去劃

雜種真係要再搞文革

港獨藏獨....死撚硬

文革時既人間地獄

應該掉一般平民百姓入去, 邊有人理

宜家話係奶牛場

支那豬 示威: 我們要生活，我們要吃飯

點解要去到咁偏僻養牛？

五毛好好珍惜可以翻牆既時間

明眼人一睇

Prison break 下季可以拍強國集中營

順便救番Jack bauer

bitcoin礦場唔係真係掘礦石呀

養牛都唔會係沙漠中間養啦
仲要係36公里之外先有水

一孩政策已經搞掂啦， 過多20年班老野死哂， 到時唔好話人口唔夠推唔郁gdp就得喇。

問題係一孩政策導致人口老化太嚴重，要殺咁啲老人，霧霾都係其中一個方法

人口老化咪仲大獲
國家要出錢養咁多老人，但工作人口少，收重稅又驚作反同拖冧經濟
分分鐘呢幢野係玩楢山節考，送班老野入去安樂死

心水清
歡迎香港班熱愛支那既廢老上去感受下祖國既偉大河山

等佢地自然老死咪得，唔港特登整個集中營。定係一孩政策向農村有推行繼續由佢生

人口老化等佢地自然老死就得
你真係可以拎諾貝爾獎

5毛水平可唔可以改下先返工

兩個都啱

到而家都唔知劉曉波點解要咁急火化
如果有種物質可以... 又有東江水...
咁如果有簡單嘅方法點解要搞到咁複雜呢？

你知香港本土生育率唔高，每年加快兩個%都可能提早十年洗乾洗淨啦

似實驗基地多過集中營囉

睇死班人唔會反抗

納粹化

爺你老母，支那豚返支那集中營啦仆街

咩叫藥丸?

要完

風口呢

以往鎖國post係delay一年，咁上面都應該會有delay

之前有巴打講會退出WTO

有一個五毛負皮